{
    "question": "Jelaskan mengapa bagian bawah termometer suhu badan di buat mengecil?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "supaya mudah memuai ketika ujung termometer mendapat kalor atau mengeluarkan kalor",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "berapa-kecepatan-cahaya-dalam-kmjam-tolong-buat-cara-113",
            "question": "Berapa kecepatan cahaya dalam km/jam. Tolong buat cara",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kcepatan cahaya disimbolkan c<br>bernilai\u00a0<span>299.792.458 meter per detik<br>kemudian\u00a0</span><span>1.079.252.848 km per jam</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-mengapa-kolam-renang-berwarna-biru-2-mengapa-bulan-ke-541",
            "question": "1. mengapa kolam renang berwarna\u00a0biru???????    2. mengapa bulan ketika kita berjalan ikut berjalan dan kita berhenti ikut berhenti?????",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. karena adannya peristiwa pemantulan cahaya di dalam air sehingga warna kolam terlihat biru berbeda halnya saat kita melihat kolam renang pada saat malam hari tanpa cahaya maka kolam tidak akan nampak berwarna biru<br>2. karena adanya relativitas Albert Einsten\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-kita-sulit-mendapatkan-gerak-benda-disekitar-kita-berdasa-262",
            "question": "Mengapa kita sulit mendapatkan gerak benda disekitar kita berdasar hukum 1 newton?\r\n \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pada hukum newton satu dikatakan tiap benda akan memiliki kecepatan konstan atau percepatan konstan ,jika tidak ada gaya yang nilainya tidak 0 yg\u00a0bekerja pada benda itu,<br>sehingga benda di sekitar kita tidak aka dpt bergerak sendiri dong :)<br>harus ada gaya yang menggerak kannya :)<br>dimana pergerakan benda juga dipengaruhi oleh massa benda dan gaya yang diberikan :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seorang-astronoutmenimbang-berda-yang-massanya-1-kg-di-bumi-dan-b-817",
            "question": "Seorang astronoutmenimbang berda yang massanya 1 kg di bumi dan bulan. grafitasi di bulan adalah 1/6 kali grafitasi di bumi. percepatan grafitasi di bumi adalah 10 m/s2.    a. berapakah massa benda di bumi dan di bulan?\r\nb. berapakah berat benda di bumi dan di bulan?\r\nc. mengapa hal itu bisa terjadi? jelaskan.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. massa benda tetap 1 kg untuk dibumi maupun dibulan<br><br>b. berat bumi = m \u00d7 g(bumi)<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 = 1 x 10 = 10 N<br><br>\u00a0\u00a0 berat bulan = m \u00d7 g(bulan)<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 = 1 x 10/6 = 1[tex] \\frac{2}{3} [/tex] N<br><br>c. untuk massa tiap benda sama karena massa itu adalah kepadatan suatu benda sedangkan berat tiap benda tidak sama karena berat tergantung dengan gravitasi suatu tempat.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pengertian-isogon-dan-agon-471",
            "question": "Pengertian isogon dan agon",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Isogon adalah garis yang melalui tempat2 yang nilai variasinya sama. Agon adalah garis yang melalui tempat yang variasinya 0<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-teks-eksplanasi-tentang-petir-help-please-thanks-618",
            "question": "Contoh teks eksplanasi tentang petir? help please\u00a0\r\nthanks \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Petir, kilat, atau halilintar adalah gejala alam yang biasanya muncul pada musim hujan\n di saat langit memunculkan kilatan cahaya sesaat yang menyilaukan. \nBeberapa saat kemudian disusul dengan suara menggelegar yang disebut guruh. Perbedaan waktu kemunculan ini disebabkan adanya perbedaan antara kecepatan suara dan kecepatan cahaya.</span>\n<span>Petir merupakan gejala alam yang bisa kita analogikan dengan sebuah kondensator raksasa, dimana lempeng pertama adalah awan (bisa lempeng negatif atau lempeng positif) dan lempeng kedua adalah bumi (dianggap netral). Seperti yang sudah diketahui kapasitor adalah sebuah komponen pasif pada rangkaian listrik yang bisa menyimpan energi sesaat (energy storage). Petir juga dapat terjadi dari awan ke awan (intercloud), dimana salah satu awan bermuatan negatif dan awan lainnya bermuatan positif.</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-penyelesaian-dari-pertidaksamaan-berikut-2x-gt-590",
            "question": "\u00a0 \u00a0tentukan penyelesaian dari pertidaksamaan berikut\u00a02x \u00a0&gt; 12",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>\u00a0\u00a0 </span>2x \u00a0&gt; 12<br>2x : 2\u00a0&gt;12 :\u00a02<br><span>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0x &gt; 6</span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "2x &gt; 12<br>x &gt; 6................. masing2 dibagi 2 kiri dan kanan<br>hp {7,8....}<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-hal-negatif-yang-dapat-timbul-jika-mengkonsumsi-lemakka-418",
            "question": "Sebutkan hal negatif yang dapat timbul jika mengkonsumsi lemak,karbohidrat,dan protein berlebihan!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "obesitas atau kegemukan<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Kegemukan\u00a0atau\u00a0obesitas\u00a0adalah suatu\u00a0<u>kondisi medis</u>\u00a0berupa kelebihan\u00a0<u>lemak tubuh</u>,Pengertian Diet Nasi -\u00a0Kita ketahui nasi mengandung karbohidrat yagn tinggi, dimana mampu meningkatkan lemak<u><br>kelebihan protein dapat menyebabkan kerja hati dan ginjal berat,itu aja yg saya tahu<br></u><u><br></u>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-cara-menggunakan-rumus-dekdep-948",
            "question": "Bagaimana cara menggunakan rumus \u0394ek=\u0394ep ???",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Em =\u00a0\u0394Ek +\u00a0\u0394Ep<br>Ek + Ek&#039; = Ep + Ep&#039;<br>\u0394Ek &#039;= Em -\u00a0\u0394Ep<br>\u0394Ek&#039; =\u00a0\u0394Ep<br>1/2 mr^2 = mg.\u0394h",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-dijawab-dengan-baik-y-sepotong-tembaga-yg-panjangnya-50-702",
            "question": "Tolong dijawab dengan baik y,,    Sepotong tembaga yg panjangnya 50 cm dipanaskan dari 20\u00b0C hingga t\u2082\u00b0C.Setelah pemanasan ternyata panjang tembaga bertambah menjadi 50,034 cm.Berapakah :\r\na) Pertambahan panjang tembaga\r\nb) Suhu akhir (t\u2082\u00b0C) setelah pemanasan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. pertambahan panjang=<br>50,034 - 50 = 0,034<br><br>b. suhu akhir:<br>\u0394L = L\u2080 \u00d7 \u03b1 \u00d7 \u0394T<br>0,034 = 50 \u00d7 0,000017 \u00d7 \u0394T<br>0,034 \u00f7 ( 50 \u00d7 0,000017 ) = \u0394T<br>40\u00b0 C = \u0394T<br><br>suhu akhir T\u2082 :<br>T\u2082 = 40\u00b0C - 20\u00b0C = 20\u00b0C",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}